\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{../Ressources/LaTex/Fiche_Lecture_Type} %% cibler doc/modules/

\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{basdepage}{
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\fancyfoot[C]{Stage Lip6 : Amélioration de la réactivité des réseaux p2p pour les MMOGs [\thepage]}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}
\pagestyle{basdepage}

\title{Fiche de Lecture Type}
\author{Xavier Joudiou}
\date{09/04/10}

\begin{document}
  %\thispagestyle{basdepage}
  \fairetitre{Fiche de Lecture Colyseus : a Dist. Arch. For OMG}{Xavier Joudiou}{16/04/10}
  \infoFicheLecture{Colyseus: A Distributed Architecture for Online Multiplayer Games}{Ashwin Bharambe, Jeffrey Pang, Srinivasan Seshan}{2006}{Proceedings of the 3rd conference on Networked Systems Design and Implementation - Volume 3}{Online Multiplayer Games, distributed architecture}
	
  \begin{itemize}
  \renewcommand{\labelitemi}{$\Rightarrow$}
	\item Il y a une rapide évolution dans les jeux, avant ils se jouaient à 8 au plus. Les jeux en réseau ont souvent une approche client/serveur, le joueur envoie des informations au serveur qui renvoie aux autres joueurs. Mais cela pose un problème de scalability et de robustesse. De plus, cette approche fait que le jeu a souvent une durée de vie assez courte si on ne remet pas des moyens fréquemment.
	\item Comment distribuer le jeu, le partitionnement est un challenge surtout pour des jeux qui sont en temps-réel.
	\item Les deux avantages des jeux vidéos nous permettant de réaliser la distribution sont:
	\begin{itemize}
		\item Les jeux tolèrent une consistence faible pour l'état de l'application
		\item Les écritures et les lectures sont très prédicables à cause/grâce aux règles qui gouvernent le jeu.
	\end{itemize}
	\item N'importe quel nœud peut créer une copie en lecture seule de tout objet du jeu. Il y a une DHT qui est mise en place pour trouver les objets qui sont nécessaires, mais les DHTs sont trop lentes, pour cacher ce problème il y a la mise en place un mécanisme de prefetch des objets. 
	\item Pour améliorer la scalability, il y a souvent la mise en place de l'AOI et de delta-encoding. Mais problèmes avec l'AOI quand le nombre de joueurs devient trop grand. Observation de la présence de "popular Waypoint".
	\item Utilisation de cluster pour améliorer la scalability mais coût élever donc pas possible pour tous les jeux.
	\item Colyseus $\rightarrow$ game object manager, deux types d'objets ( mutables (avatars, doors, items, computer controlled characters) ou immutable (map geometry, code,graphics  )). Colyseus gère les objets mutables dans the "global object store". Un objet a une copie Primaire qui réside sur un nœud exactement, quand mis à jour on transmet au propriétaire de l'objet. Hypothèse: les objets sont placés proches des joueurs qui les contrôlent. Colyseus utilise des DHTs comme object locator. Modification légère de l'application pour l'introduction de l'AOI et pour la localisation des objets.
	\item Mise en place d'un "Replica Management" qui gère la synchronisation des replicas. Decoupling Location and Synchronisation $\rightarrow$ Quand un nœud découvre un replicas intéressant, il synchronise directement le replica avec le primaire.
	Proactive Replication $\rightarrow$ les objets qui ont une vie courte vont être créer proche du créateur de l'objet( missile), donc mettre ces objets sur un nœud proche. L'overhead introduit est négligeable et moins de pertes de missile.
	Replica Consistency $\rightarrow$ Attente pour écrire sur l'objet primaire. TACT model. 
	\item Colyseus a mis en place un service de localisation distribuée à partir d'une DHT (range-queriable DHT). Il y a une prédiction des mouvements, cela va engendrer de l'overhead, il faut trouver la bonne période de "rafraichissement" ( 1 seconde ici). Utilisation d'un cache local pour les subscriptions qui est combiné à un "aggregation filter qui prend plusieurs subscriptions et fait des merges, cela permet de réduire l'overhaed des subscriptions. 
	\item Colyseus introduit quelques problèmes si il y des tricheurs, car possibilités de modifier les objets locaux, peuvent s'inscrire pour des zones qu'ils ne devraient pas voir, etc. 
	\item ...
  \end{itemize}

\end{document}  
