\noindent{\textbf{Résumé}}\\
	\par \textit{Depuis plusieurs années, un nouveau type d'architecture des systèmes est apparu. Il s'agit de l'architecture pair à pair, cette architecture est devenue populaire grâce à des applications de partage de fichiers. Notre intérêt va se porter sur les jeux vidéos massivement multijoueur (MMOG pour Massively Multiplayer Online Games) qui sont de plus en plus populaires et qui font ressortir des problèmes que l'architecture pair à pair doit pouvoir corriger. Le problème du passage à l'échelle sera l'un des plus importants à résoudre pour permettre à un grand nombre de joueurs de participer simultanément. Nous verrons comment l'architecture pair à pair peut être une des solutions.\\ 
	 Pour remédier au problème du passage à l'échelle, une solution consiste à remplacer le modèle client/serveur par un réseau logique pair à pair (overlay). Malheureusement, les protocoles pair à pair existants sont trop peu réactifs pour assurer la latence nécessaire à ce genre d’applications. Néanmoins, quelques travaux ont déjà été menés pour adresser ce problème. L’idée est d’adapter le voisinage de chaque pair afin que toute l’information dont il aura besoin dans l'avenir proche se trouve proche de lui dans le réseau. Il est alors nécessaire de correctement évaluer les futurs besoins de chaque pair, et de faire évoluer son voisinage à temps. Le travail Blue Banana a permis de mettre en place un mécanisme d'anticipation des mouvements des avatars. Dans ce rapport, nous présenterons les deux principales solutions que nous avons mis en place et les résultats obtenus avec ces solutions. Nous parlerons ensuite des différentes autres pistes que nous avions trouvées pour continuer le travail existant dans Blue Banana. La principale solution mise en place est l'utilisation d'un cache pour les mouvements erratiques des avatars.}\\
